北區有咩上車盤

御皇庭同牽晴間邊個抵入d

姦情軒交通方便d

但978有排兜

牽晴間好啲
樓下巴士站好多路線
而且係粉嶺尾站
又可以行去火車站 (又有村巴去火車站)

利伸粉嶺人

去九龍，粉嶺南會方便d，多車d

但岀中環要幾耐，搭978定黨鐵快

九個字之內一定到

一定係後者，樓下巴士出高速尾站，唔塞半個鐘出到觀塘

北區9成都係上車盤
你真係要睇下想住上水定粉嶺
兩邊真係好唔同

會唔會有肺炎

華慧園朝早7:30上車
最早都要8:30先到中環wor
9個字非繁忙都未必得
最多去到上環

真係好多大陸人

姦情軒樓下係巴士尾站呀
但預咗冇位坐，坐到出九龍🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️
如果2個揀就姦情軒因為聯和墟真係好麻麻

但粉嶺我會揀Avon

要有位坐點解唔㨂花都，姦情預朝早搭咩都無位坐

聯和墟住幾好住woo
咩都有姦情軒果邊好少野食
仲要咩都尾站 出九龍企到頭暈
除非你行番去華明坐

花都 華懋樓

名都
粉嶺中心點睇

得鬼咩
日日搭朝早7點3嘉盛上車
8點3先到中環

恒基打莊，衣家都係恒基管理

但係聽講漏水好勁

買牽晴間不如買BIG湖

聽你接唔接受到鑽石廳

978經姦情架咩
唔係華明？

景盛好似都好？

交通方便 - 花都
新靚會所 - 姦晴軒
體驗火神山- 御皇庭

咩叫體驗火神山😹

姦情軒個價企得好硬

隔離就係北區醫院

好多朋友都話花都漏水勁
碧湖鑽石廳不了
粉嶺南我會揀牽晴

一係就買聯和個堆

欣翠

仲有支那蝗蟲村（清河邨）話唔定搭一程巴士都感染到

珍

差𠱸啦多30年喎但

如果for放租係咪牽晴好d

講位置花都好啲，朋友住緊又唔覺漏水喎

升值呢幾年邊間勁

欣盛景盛呢

我都睇中左欣翠

瓏山一號/皇府山

奸晴軒環幾好，但近排賣得好貴，冇咩水位

個gym room

北區醫院

係咪都係冇跌過

想搵d廿年樓內

蔚翠好撚好住

姦情軒有冇話邊座好住？

邊座見唔到和合石

唔止睇座數
仲要睇埋方向

望到和合石都咁貴 都幾巴撚閉

但御皇新d係咪升值潛力大d

有個朋友以前住嗰度，對面係公屋清河邨

Why?好舊記黎大維修

聯和墟

碧湖無得養狗🐶

去邊到翻工先

蓮麻坑

向住公路個幾座嘅A/E 細單位 不過冬天好似依家18度 室內會凍到得10度嘅感覺

我睇過會所漏水攪到牆灰甩哂

識野，好住要過狗崗

樓主問御皇庭，唔係御庭軒喎。

會唔會嘈

用黨鐵比
實黨鐵快

北區狗也不屌

住咗幾年粉嶺南 日常生活都幾方便
交通就預咗一定係多d時間 睇你去邊
行吐露港d車預咗尾站未必有位坐 其他都無乜問題
如果番工唔係番一般寫字樓時間的話應該會更爽

中環

牽情對面咪又係華心
不過清河新公屋係多新移民
而且冇啖好食

其實有得叫外賣後，樓下有無野食已經無乜所謂

聯和墟個堆點睇
新啲既有囍逸 逸峰
舊少少既帝庭軒御庭軒

太偏僻都唔送㗎

清河好多痴線⋯⋯

建議睇吓牽情間1234座A/H室，東南位，望內園，大門出入方便， 實尺393，
L聽，非常好用，利申上年入咗間，當然都有問題就係細房真係好細，但係兩個聽的確實用過三八幾嗰隻日字好多，同埋管理費亦都唔係貴好多，每呎兩蚊鬆啲

唔怕舊 旭浦幾好

有車出入不如住昌盛 雍盛
同價錢地方大好多

各方面都垃圾到不得了

北區撚三十年
你留意下近排D憲報
有條北區繞道打算起
再加上皇后山一帶開始開發
遲D成個粉嶺北加皇后山一帶應該爆多人
咁你上車聯和墟就要諗下第時交通同埋社區

同埋因為歷史上既交通網絡問題
粉嶺南既巴士線比較多
好多線都係一坐就即上市區

校網北區都唔算差
食野就聯和墟好D
不過北區你坐程巴士都好平

點解要住咁遠

本來皇后山發展應該可以令聯和墟多啲巴士線
點知啲招標線全部自己直出

唔係話串你，不如你睇埋個成交數量先，人哋幾個月等於你成年成交

你睇下佢地單位數目差幾多先

粉嶺尾站但好易無位上/座

可以行去華明, 15分鐘

咁不如住花都

聯和墟係多野食但係沙頭角公路成日有響喉撚，夜晚甚至零晨都有試過好撚嘈

欣盛 景盛 for 上車點睇？

你條柒頭又捐返個頭出黎！？
尺價講唔掂，宜家又要瀨單位數目，跟住又要點先滿足到你既帝庭軒？

比個例子你睇下：

怎麼才算贏巴塞?
1.要在巴塞顛峰期踢定勝負
2.要在巴塞內部沒有矛盾的時候踢
3.要在美斯狀態最好的時候踢
4.你不能往禁區起高球
5.你不能遠射進球
6.你不能防守反擊，你要全隊都攻出來
7.你不能壓迫式防守，要給巴塞對於足夠的空間發揮
8.你不能擺鐵桶陣
9.在你的主場，你不能有主場哨，裁判要偏向巴薩，最好一開場就給主隊一張紅牌
10.你不能有謝君子，杜奧巴式的硬漢，要讓巴塞的球順利過中場
11.美斯帶球，你不能幾個後衛去攔截，要讓美斯順利射門
12.你不能鏟美斯
13.你進的球前要把巴塞每個隊員都過一遍，最好把兩個門柱都過一遍，然後再把球踢進大門，這樣才是真水平，否則巴塞認為是靠運氣
14.你後衛在本方禁區不能開大腳
15.你要允許巴塞的教練中場休息進裁判室交流
16.你要知道起碼有一半為球隊本國球員並以青訓成品作為骨幹的球隊才有資格取勝
17.要在火山沒有爆發的時候踢
18.巴塞不幸落後時，所有死球都可快開，要讓巴塞有後上的機會
19.你同意越位界線應該由巴塞迷定奪。巴塞迷看不到有越位即等同沒有越位，所有球迷應集中討論該入球之「美妙」
20.你要在所有巴塞球員滿意場地的草地質素下比賽，別隊職球員或球迷不能批評巴塞賴地硬[1]
21.要在領隊在陣的時候踢
22.巴塞迷對以上規則擁有最終解釋權，所有更改恕不另行通知
23.務必遵守以上守則，否則即使你不小心贏球了，巴塞迷也會說你是勝之不武，說你是靠運氣，說你無恥。巴塞迷總是可以找到一條理由來說明你不應該贏球。

屌
你都痴撚線
我繼續同你嘈咪騎劫個post囉
你個弱智仔
真係智障癲狗黎
成交量同單位數目無關係？

垃圾AA狗收皮啦
死傻系

係啦、係啦，帝庭軒最撚把閉，好無？
成交小，尺價平，交通方便，粉嶺最強！

如果做AA狗都推人買帝庭軒啦，聽你講到咁撚巴閉！係咪？

牽晴間多盤d
正常aa狗都會sell 牽晴間好d
更加多交易
無意貶低牽晴間價值

你未有資格貶低牽晴間，本身一直都好硬淨！
尺價反映，唔係你講兩句就改變到，買家唔係似你咁on9既！

係啦
牽晴間最撚勁
新界東最強屋苑 ok?

建議你入個post 屌班人

屌班人話尺價反映所有野
瑧頤17k 一定屌打 瑧柏11k

都話唔係講勁就勁，由頭到尾都係話「尺價反映」，你識唔撚識架？
係都要衝出黎柒，帝庭軒帝庭軒帝庭軒帝庭軒帝庭軒帝庭軒帝庭軒 ....

又改條件？
今次改第二區？？咁撚好笑既你！

屌你啦
又話尺價反映
尺價反映限北區咁撚得意?
得北區買家最撚醒?

尺價反映(只限北區)
你創既principle?

過兩年東鐵過海

講唔撚掂粉嶺，又改元朗，
你老母知道你咁撚on9，會唔會唔開心架？
你咁玩，點都會贏架，叻仔！

省氣
你講埋成埋歪理
得啖笑
唔復啦
廢事騎劫人個post

唔撚同你玩啦，你咁叻，繼續啦你，帝庭軒，哈哈！

咁都有得拗餐飽....
其實三個地盤都有唔同
粉南、三寶(四寶)、上水市
睇北區成交都係呢三個、不過定位的確唔同
睇潛力可能三寶會追上, 因為新planning、人口同設施都會行先, 到時可能好多人追貨
另外、呎價可能未必反映曬
你睇個19 高爾夫. 御苑賣緊幾錢

想問三寶姐係咩

帝庭、御庭、綠悠同埋最新逸峰
合稱聯和三寶(四寶)

粉嶺早上返工時間去觀塘要幾耐？

到時逸峰個個位做個大迴旋處

最新囍逸
好似仲有兩個地盤
過兩年應該有新盤

OMG

最麻煩沙田市中心收到兩線個位, 次次都係度塞

清河邨可以榮登北區最垃圾屋邨差唔多要帶護照，買定旅遊保險先可以入

又係四叔劏房盤
有人買先好野

仲要個位都西下
你唔駛番工or揸車當我無講過

想問下真係睇岩既話
個佣金應該幾時傾同埋通常會揀H按定P按

H 比細訂簽野前要同aa 傾佣 二手樓其實無乜得減

點解H抵d

Diu, 個post唔好開遲d.
買左嘉盛苑

有咩唔好?講多D黎聽下?

細個開始住聯和墟
成個北區黎講，聯和墟食野就真係冇得輸

交通點都差dd，去火車站要15-20分鐘，同牽情花都個邊比可能差5-10分鐘左右
巴士既話主要差左278x去荃灣，270A去尖沙咀同978去港島
聯和就有673去港島，係區內唔洗點兜就上高速，但要30分鐘一班，同埋先經銅鑼灣再去中環，朝早吐露港大老山肯定塞到pk，

發展方面聯和墟潛力大d，但一直發展既話，個交通係會負荷唔到，還是會多左路線選擇就真係未知之數

多咗路線就難啲啦
皇后山唔預你玩

冇, 行去火車站5至7分鐘
加上夠靜
缺點, 附近有公屋, 唔近街市,
行去商場就要10分鐘左右買野唔太方便, 食野都係

H封頂就係P, 但H 可能低d

上水撚留名

咁咩人會做P

牽晴間個價企得硬仲有一個原因
就係屋苑管理得好
比起隔離碧湖同花都，已經蠃晒
自住就一定要揀牽晴間
如果放租，會推介粉中/粉嶺名都
另外聯和墟不太建議，距離火車站遠同埋巴士綫唔多。

花都住過，地板石屎薄，新業主全屋要換喉，搭棚都幾係野!

碧湖30年樓齡散散地

梗正1993 年入伙

好似房委會白居二就規定一定要用 P 按

花都成日漏水係真
啲石屎薄到 樓上嘈少少都聽到

最近收左粉南的居屋，交通算可以

華心無清河咁癲，華心多數係黎左香港20-30年既香港人，清河大部份係7年以下。

暉明邨

北區不了好多大陸人

居屋未補個d 無得選，一定要P plan

爵士

信和舊樓手工一般

七年以下雞，廢老，蝗蟲仔女

景盛 欣盛?
好冇住?, 價位如何?

碧湖95 年入伙新樓都冷氣位漏水，入伙送室內用抽油煙機係冇喉，活性炭粒過濾網要換

綠悠軒一樣，飛咗落的士站

你揀得北區就遇咗交通不便

住北區返港島,如果係行東隧個幾條線, 朝早繁忙時間係可以搭兩個鐘以上先出到港島,落中環最快一定係黨鐵轉104

sorry住嘉福得罪你...
嘉盛點樣唔近街市商場法，落樓5mins唔使就到
雖然個街市家陣都係廢既冇乜好野好買
食野一般都要行出去粉嶺火車站先有野食，商場果2間餐廳真係屎咁款

咁你識講冇野買啦，咁同冇有咩分別
所以食野應該會過聯和墟多

想更正下姐
行去火車站10-15 mins
商場5 mins唔使
有冇野買睇你想買乜囉，樓下都叫有間百佳 OK 佳寶 藥房
urgent野突然要用到都會買到
細型屋邨商場唔多野買都正常既，果到商場淨係serve嘉福嘉盛大極都有限
同埋想請教下附近有公屋係缺點係咩意思

如果多公屋或者係比公屋包住，就即係用居屋價買公屋明唔明?

景盛，個價就一般
如果唔係話一定要住私樓，你居屋係會比人多一間房

港島東/西我都返過, 乜方法都試過,返工放工時間巴士真係慢到癲

御皇庭對面d廢老同大陸人多到......

御皇庭本身啲間隔都好閪下

欣盛點睇？

欣盛過左25年樓齡
只可借6成

點會借得6成
可以借埋按揭

按保先啱

Budget?
幾多個人住

瓏門幾好

+Woo

兩個人住400-450

sorry呀我睇錯咗做北區，北區不介意我都可以比少少意見

牽晴間或者花都，其他唔洗考慮

而家呢個時世都買唔到？

今日落樓下買野食見到 唔知真定假

利到去問就會話無盤

由入伙果一刻清河已經係北區最垃圾屋邨
全港最垃圾都有得爭添

450至470左右粉嶺名都有機會，不過先要接受到佢平唔係冇原因

質料差，無會所，多大陸人

粉嶺名都真的比粉嶺中心再舊一截，另外雖然位置比粉中與火車站近，但是入口比較奇怪要在商場左穿右插才能到門口，最後就是發展商是華貿

華樓係真係差既，但都算粉嶺中其中一個上車選擇。花多啲錢，執返好啲間屋，換過哂啲窗佢，咁就無漏水啦。而且廁所唔係黑廁，當年睇粉嶺中心，細單位全部黑廁黎。

樓下商場應有盡有，食嘢買嘢(日用品)不缺，隔離祥華村依家整緊街市，遲下應該同華明嗰個街市差不多。

名都最近火車站，商場有入口可以直接返大廈後門，不用好天曬落雨淋，而且5分鐘就落到月台，都唔駛好似聯和墟仲要搭多程小巴返入去，夜晚7:00左右，次次行過名都天橋都見到入聯和墟啲小巴條龍排到粉中對出。

不過過多幾年應該要大維修了...

利申：住名都

上面漏水你點整都無用

姦情軒附近多唔多車位？

有冇ching 講下上水區

彩蒲點睇。算平又近火車站

上水多大陸人到癲
住果到真係會好燥

差唔多40年樓齡

但係好似冇乜跌價？
買黎都係租俾人

冇
肺炎真係笑死

btw 呢排封左羅湖舒服左好多 突然覺得變返十幾年前既上水

最新成交價

北區睇唔到有咩跌

Agger

單身 想住返北區 最好近市區方便返工
現時儲到50萬到 預70-80萬首期 大家有冇建議
諗過8-9成按 但擔心一失業就死

花都/粉嶺中心/粉嶺名都

超級舊

40k

見你首期唔多
不如諗下份工穩唔穩定
失業一年半載會唔會仆街先？
如果唔會先再諗買樓啦

都穩定

欣盛
前排做左個418萬

成日經過火車站話有啲咩兩房粉中480，唔知堅定流

北區對比其他區跌得少

囍逸13-14k 抵玩

過海返工住大埔好過
搭巴士多班次又快好多
繁忙時間一定有位坐
北區 不了

粉嶺中心

半年前買左big湖 對住鐡路 開窗有d嘈

牽晴間點解呎價比帝庭軒仲貴

田土廳應該攪錯左，入錯data。

牽晴間呢d垃圾樓，點會貴過粉帝庭軒，我都覺得無可能！

更正，仲有一間都係錯咗

錯得好緊要，低層向北都要14.4K尺？！無撚野呀！？

點解要default過海，要過海就唔揀粉嶺啦

大部份寫字樓工要過海

姦情軒真係好撚貴 定係轉會揀big湖算撚數

試下去睇帝庭軒先決定啦！

接受到鑽石廳就ok
鐘意粉嶺南又想平d不如揀花都

睇你點定義寫字樓工貨倉clerk算唔算

粉中冇黑廁架啵

1x
都幾應 特別有大陸火車
平時mtr就細聲好多
訓教要關窗

對鐵路個景開揚囉 唔洗樓對樓
但有取捨囉

有個新開爛地場 $2000 10分鐘內腳程

喺咩位？

公廁果邊

住落無大問題
買呢度主要因為上手裝好哂
我唔洗裝修

如果唔係我都可能簡軒晴間

帝庭軒呢？

[member]我好撚記得呢句：「你睇下佢地單位數目差幾多先！
所以你咪撚問帝庭軒！首先要計番比例。唔係無人買，係因為樓王，業主惜貨，唔會亂鳩咁賣，你買我都反價，直到覺得你係真心，先考慮賣，價錢會定為比牽晴間尺價平幾%，明唔明？［/member]

碧湖幾好。
鑽石廳可以裝修搞掂。
個價平過姦情1成

樓王。。。 笑左

請教一下
可以點樣裝氛補救?

就黎大維修喎

用訂做傢俬

大埔不了，冇車去大西北青衣，冇快車去深水埗長沙灣荔枝角果頭。相反北區網絡廣好多。

各有各好

依家個價又貴番晒，上個月都有4尾依家無晒

點解會唔跌

北區算跌得少

都唔知有冇5%
上車不如睇其他區

咁咪正囉一買當頭跌

睇唔到邊個屋苑有跌

點解北區唔跌

全部自住點會跌

住北區真係好慘

另一樣係北區一路都比較少新盤
但因為屋企問題，基本上一定要係北區

有咩唔同

粉嶺係住宅區 上水係水貨區要拎回鄉證

我自己幾鍾意欣翠
威尼斯睇過，間隔幾好，但啲硬件好舊，同埋係華懋，不過同區4百幾呎，佢算最平

入得尼依個post，應該大部分都北區人

威尼斯旁下有老人園，左有狗宿

住左花都4年 生活上算係咁 出入交通都唔係話太長 最主要可以行去港鐵站 同樓下就華明巴士總站 九龍灣返黎非繁忙時間可以30分鐘內返到繁忙時間就45-50分鐘左右...過海就唔太多搭978 因為太耐...落到樓計樓下 行去港鐵大約最快8-10分鐘左右入閘....15分鐘內一定上到車 而家又有270B 去旺角深水步一帶都方便
黎緊沙中過海通左 粉嶺上車的話應該40分鐘左右過到海

識玩一定係過橋去粉中嗰邊坐673

呢樣真....去到CWB 唔洗一個鐘

北區對外路面交通弱點真係大埔沙田馬鞍山保鐵政策明益黨鐵
同埋先天規劃問題 一條高速好似穿心箭咁劃開南北 搞到雞嶺嗰啲變哂樽頸位

因為條東鐵....如果將佢地下化已經解決好多問題...不過舊錢夠起多條新鐵

如果皇后山啲新線唔經龍山出高速 塞死聯和墟就真係會閪冧

唉 明明當年電氣化雙軌化嗰陣可以借機大改走線
甚至學大埔咁 條高速同火車軌沿住新市鎮條邊咁起 已經唔駛好似而家咁

但變咗聯和墟冇晒改善巴士服務既機會

其實唔應該咁一條線走天涯 反而要考慮發大個轉車站嚟搞 而家得單向係完全冇用
轉車站整得好就可以好似屯門咁 唔同線喺區內區外各自分工
而家粉嶺仲要開得轉車站嚟 啲線都係要兜到七彩

得返條278A 有D 機會全日到

最先同最易改係278X 應該回程拉直佢....

華明

個人覺得270C,270D,270S,279A,978A,A43P,N373都應該拉晒過去
當中270D,279A應該全日
278A反而唔太需要

278A可以用279A大欖轉車落荃灣取代
長遠嚟講不如279X 279A永久拆線

279X轉兩繁都得

N373 9成會 睇返今年D

如果d 線係城巴投到咁聯和墟真係會玩完

啲線都真係幾智障

D鎖匙盤都有野住緊??!!

住北區就即係
天堂有路你不走，地獄無門闖進來
btw點都住粉嶺,粉中碧湖花都牽晴咩都好
總之咪撚住上水

皇府山 高檔

運輸署真係onL9

華懋有咩唔好

牽晴間好咩？係有巴士站，但無巴士直就要搭程巴士轉黨鐵，御皇庭就行到去黨鐵，對面又係大把巴士

牽晴去黨鐵可以行有蓋行人路/搭村巴
樓下巴士站大部分係尾站 出去九龍都快

御皇庭行去黨鐵站就無遮無擋
好多人都會選擇搭巴士云黨鐵站

都唔錯
管理叫正正常常
講真無咩邊個業管係令人俾100分架啦
大2房長廳
主人房放到5呎床 兩邊落床 放到衣梳妝枱

8-10分鐘 行到港鐵 我平時都係咁上下時間但同老虎一齊行話會10-12分鐘

花都唔想行仲有非常頻密既273
但牽晴同碧湖自己村巴無左之後 要去港鐵站就一係去華明坐273一係就自己行出去
同要留意有好多線回程唔停牽晴樓下
包括 270a 270b a43

*衣櫃

姦姦兩房有兩隻，有隻一大房一細房430呎，好舒服的

有跑步，單車，漫步機兩三步，推胸，推膊，拉背各一，仲有堆啞令咁

牽情間有村巴，去程三個幾鐘，回程一蚊，不過上車個位係七八座附近

買嗰隻要留意坐向最好頭四座，後面就算望內園都有機會望到和合石

花都如果用正常步速再計埋等燈，起碼要11-12分鐘先到閘口-

另外果啲巴士就算唔停正牽晴樓下，行番過去牽晴都唔遠既，特別係1-4座既牽晴，都係3分鐘左右

我對住華心

我出門返黎通常都係3度落車，花都（體育館），正覺蓮社小學（牽晴對面），最近當然樓下正門啦

其實有需要坐鐵我都係行過去，穿過花園可以快多兩分鐘

出去就多數行
回程唔想行 + 撞岩有車就坐273

我花都呢邊都係行 因為等得273 上得黎 坐得黎 又要落車過隧道 其實唔會相差過行幾多
15分鐘內點都上到鐵

呢隻則堅好用
但花都漏水情況如何?
有冇得裝修執返靚

真心......咁驚望和合石做乜
我住第7座無敵公路景+和合石
都住左20年
無穿無爛
我老豆仲因為住呢到由1層樓變3層樓
所以佢打死都唔會賣
老實講，牽晴間係好住，全粉嶺嚟講最好住
聯和墟個d唔好諗，唔保值，交通太不方便
欣翠個邊都唔得，你臨時想買野都無地方俾你買
碧湖地點其實都好好，但因為佢地業主委員會同物管公司好似傾唔埋，佢地好多嘢都做得唔太好

粉嶺中心仲好啦，幾分鍾到火車站，最好住真係講大左

粉嶺中心太舊
除非係放租
否則自住就可能被爛渠、漏水困擾

尾站=冇位坐

睇你翻邊到 繁忙時間直出九龍唔會有位
其他時間其實唔太多人搭
我搭個部長期有位坐 放假就揸車
所以無咩影響

peak hour 行到華明都要等兩班

師兄泊邊,粉嶺啲車位租同買都仲貴過沙田， 養車夢碎

原來唔止冇位坐, 係上都冇得上

有時逼到八達通位

泊樓下3.5k

Ptu 800 only

大家點睇嘉盛苑?

巧遠

師兄真豪爽

我都望到和記..不過好遠..風水佬都話如果近到望見相先有影響...反而我老婆住左係呢度年年升職..我隔年升同工作算順利

係非常好用..好過好多400呎d新樓
花都真係買間隔/樓齡平衡值
樓下街市同自已商場叫有餐廳超市果d 選擇
全盛時期既花都 自已商場有齊759 佳寶 360 Sa Sa 萬寧 屈記 惠康 super store (開到夜晚12點),百佳 日本城

牽晴都有好處既真係買樓齡較新同會所著重呢方面既人會鐘意
個商場就無花都咁齊同唔近華明街市

花都啲房好夠大，樓底都高

花都啲則好得意， 同呎數你會覺得佢大啲

同埋外觀，俾人個氣勢都靚仔啲

幾架巴士都係聯和總站
兜撚到頭都暈

673/73B咪唔兜囉
你地又唔搭

返青衣/觀塘點唔兜

買三寶不如買最新 逸峯

逸峰新淨，450呎左右個單位5百尾有機
但有露台同工作平台令到間屋感覺上好細，同埋聽屋企人講有漏水

5百尾有機， 唔係掛。。。

逸峰感覺好細，係新同埋會所唔差

睇你想企8達通位定坐多幾個站

搭單問問嘉盛交通如何

上年睇600

北區有皇后山起緊樓
不況留意下

277X早繁/279A唔兜粉嶺南

673 係大埔/大佬山/東隧 唔塞咩?

8點大老山開始派彩
大埔反而唔塞

近半年都唔少500尾既成交，都係睇運仔

奸奸 而家兩房都跌返去500頭

依家擺出黎有幾個都係叫緊600中
擺左3個月都去唔到

所以業主都唔急賣

牽情間上好大機會冇位坐

【裝修心戰室】護士買粉嶺花都廣場 漏水兼甩油 預算5萬翻新全屋真係得？

室內漏水，室內亦有麻煩。站在主人房窗邊，Johnny指出，窗外邊位塗上一層防水物料，但只塗了一小截，未有完全塗勻窗邊，如果未有塗料部份防水不足，牆身有機會漏水。於是他用儀器檢測室內窗台下牆身，濕度明顯較其他位置為高，另一幅牆身顯示濕度高達50度，已超出政府滲水辦的標準。他相信：「源頭主要來自窗邊，可以換窗，但成本高。想慳就係窗邊髹防水物料，但時間唔會太長，可能頂到幾年。」但塗防水物料治標不治本，重造外牆防水層才是治本方法。他指，單位細房及客廳的窗台都有不同程度滲漏。另外，全屋地板一半空心。

Johnny認為，廁所及窗台漏水麻煩，建議業主處理，如果做一廳兩房的外牆防水層，連工包料連搭棚，費用約1.2萬元至1.8萬元。廁所漏水及翻新就要1.5萬元至2.5萬元。至於業主想全屋髹新油，若選擇鏟底重髹五合一油漆，連工包料，連清拆，以單位實用面積400方呎計，費用約3至4萬元，全屋翻新預算約8萬至10萬元。

聽完Johnny的意見，業主何小姐表示，本身都諗到單位有地方滲水，但無諗到睡房窗台有漏水。廁所閂水掣會更換，因為見到Johnny扭出來後看見很多銹跡，好次每日「飲緊生銹水」。髹油3萬多元都屬於是預算之中，而他講到外牆防水，一萬多元都會考慮整下。但地磚就不換，無諗過大裝修，「買完樓，儲蓄都無咗大半，而家8萬至10萬元，應該都可以接受嘅!」

花都漏水都嚴重

我買奸奸睇樓有啲好彩， 撞正有黑雨之後果日去睇， 間屋仲要吉， 睇曬無漏水後就扑取

請問咩坐向?
向內園的話應該冇咁犀利

我向華心

push

呢排好似都冇跌價？

個別質素冇咁好劈左都冇人要

easter幾日又出黎搶平野

巴打幾時買？
我又係岩岩買，又係向華心

我15年啦

名都點睇？

你上過去睇
就知道點解華懋前期D樓係咁出名

人一世物一世，一定要上去睇下咩料

我上左，真系噤差咩？

如果你睇唔出都冇辦法
或者上一手大執過, 但屋外o野應該睇得出
屋內先
地板斜, 好斜(唔知係咪好似D硬地球場咁方便去水),
地腳同窗底個位可以係不平衡, 連門框對出玄關位都係斜
D窗框都彎
屋外
天花漏水啦, 窗外望出外牆都爛爛地
你可以去中心連名都天橋
水渠全部生哂鏽, 都唔知爆左幾多

外區人想買入北區樓長線收租有無得諗？

budget有限 5.5m
目標係2房 希望20年樓左右既屋苑
初步睇各區樓價 似乎都係得北區有選擇

牽情間都over 20年
聯和三寶囉
諗住收幾多租? 火車站附近幾好租

火車站附近多鄰國學生租

呢排冇哂
有D CLS業主

好撚顛, 名都同中心都有
有D放緊盤

cls 邊個會租廚房

ard 2.5%租金回報就ok

around20年啦 唔係under20
唔係自己住 唔諗住買新/半新
但因為長線唔諗住放 如果買到去30年樓
到時擺多10幾年就過45年

一個3房單位收成2皮一個月
不過間屋被蝗住完唔知咩樣

好多人睇樓

北區d價同上年12月無咩分別

樓市又gogogo❓

粉嶺中心/ 嘉盛苑 is ok

嘉盛都多人睇?

雖然隔離係公屋,但近火車站

居屋喎

睇其他區都有跌少少，北區直頭冇，有啲叫價仲高左

粉嶺花都廣場業主由睇淡變睇好 賠訂損失20萬元

新冠肺炎疫情持續緩和，本月連錄數天零確診個案，二手樓市開始升溫，當中以細價屋苑交投活躍，日前粉嶺花都廣場一個2房單位，3組客排隊等睇樓，業主放盤4小時即沽貨。不過，消息指，業主後悔賣得太平，剛剛賠訂予買家，估計損失約20萬元。

資料顯示，粉嶺花都廣場7座中層D室，實用面積370平方呎，2房間隔，單位開價500萬元，屬同類叫價最平單位，復活假期吸引多組客排隊睇樓，放盤4小時迅速以495萬元沽出。據悉，原業主於區內持有2個單位，原本睇淡後市2個單位均放售，並先後成功沽出。及後發現樓市急速回穩，同區樓價回升，難以轉購其他心水單位，故選擇取消交易，並賠償10萬訂金予買家，若連雙邊佣金支出，由原本帳面賺332萬，變損失約20萬元

利嘉閣地產高級區域董事陳永強透露，被撻訂的買家，收取業主賠訂款項後，即時以530萬元，購入花都廣場4座中層A室，實用面積392平方呎，成交價較上述「筍盤」高出35萬元。

另一個巴打係另一個POST貼

售黎租戶黎 仲要住多半年先交吉

售後租戶

530萬果間?
4座A室?

係呀 巴打有睇過？

無

好平咩
睇返估價 同成交 495差唔多啦

沙中線一通車，一定係黨鐵

北區我睇d屋苑都係無盤肯減加埋少盤
業主表示估價WFC
睇成交你見唔少屋苑d樓都貴估價2-30萬
當然可能網上估價唔準

唔覺得荀
370隻則雪櫃放出廳
我真係唔覺得花都細兩房有人會出到520去追貨，之前粉中高層開揚山景細兩房都係518成交，仲有前後傾左兩個禮拜價，先有客肯追
睇下佢要坐幾耐先出到

頂 有冇啲450左右

1月份睇過間威尼斯，果時開560萬，冇試過價，因為向西北
之後AA有話業主減價，我後尾睇app話500萬
早幾日再睇，變左540萬
不過估價好似515萬左右

點解北區會企得咁硬

5百幾萬仲住北區

你睇下其他區個價就知

奸奸原來3月既成交大兩房仲有5百尾。。。
以為疫情會跌唔少

個個都諗跌 點知平幾萬就狗衝

大家點睇花都
睇完發覺自己鐘意392既房 413既兩邊廳
392既曰字廳，擺sofa 飯台又好似會尷尷尬尬咁
想請教下大家睇法 thanks

413係咪向內園樓望樓？

想問下大家點睇上水中心 好鍾意佢地理位置
但成30年樓齡

絕大部份都係
有少量向外景
但房間的確冇392咁見使

樓下火車站B出口有追思牆Tg

私樓: 粉嶺中心/聯和三寶
居屋: 景盛/嘉盛

奸奸點睇

樓下就巴士站， 外觀較新淨， 大會所， 不過會貴花都少少

唔係1座或極低層基本上冇咩影響
果個位的確係整個北區最方便

奸奸不嬲都係粉嶺樓王
缺點唔近火車站
巴士就未必有位坐
其實粉中商場裝修後靚左好多
又多野買左
又近火車站
可以選擇粉中>奸奸

粉中岩岩30年 應該好快要大維修

睇過奸奸同軒軒 都係心議軒軒

軒軒係咩？

帝庭軒

我可以幫手免佣買樓，TG: @manman802

咁即係聯和墟定粉南既選擇

估價已經無咩意思。成交價重要d。
估價銀行有10%buffer。好多盤高於估價都照批到。 依加業主會更企硬

大型屋苑非凶宅成交99.99%銀行都會估到價

大型屋苑應該就冇
單幢或者居屋?

聯和墟囍逸大家點睇?

個則差D，之前睇過現樓，入到室內，比同呎數既樓感覺細D。

不過新樓，外觀野好靚仔。
可能我港女，覺得佢比比其他區內新樓（姦情，預黃）上車盤好。

我都開始留意下,但都覺得近火車站好緊要,所以粉嶺中心感覺唔錯

個則咁都叫差？點先叫靚則？

2房有走廊，又工作平台，又有露台，食左好多呎數。

同有露台好難放傢俬，想放張L梳化又要預返走廊去露台etc

果期想上車，四圍睇樓，對比下將軍澳中心果種兩房無走廊，好似400呎咁上下，室內感覺都大過呢種兩房。

不過囍逸個外觀真係中曬想要既野。

唔好咁離地大佬 無走廊即係5門歸心 咁咪仲難擺傢俬 而家有幾多新樓係無露台呀？有露台掛下衫咪仲好 咁靚既則都話差娶撚着依d港女真係喊三聲痴撚線

你睇下預黃兩房無走廊己經差好遠啦。
早十年前起，而家既半新樓咪好多兩房無走廊則囉。

你住過有露台既樓未？ 個露台除左曬衫無任何用途，住落平時係唔會開門行出。

情願要窗台，起碼室內有冷氣，掛衫又得，放幾個座墊，有朋友上黎坐又得，整個櫃又得。

個則開得差都夾硬要話靚，睇黎你娶個老婆（如果有）都係咁上下 痴撚線

你真係好好笑 大佬呀你而家上車咋仲嫌三嫌四 抵你上唔到車 幾多人夢寐以求都係想要個咁既兩房單位咋 咁都叫差痴孖筋 點解香港咁多臭西港女嫁唔出唔係無原因嘻嘻..抵撚死

不過近5年起D樓全部都係咁上下積
走唔甩
除非你買舊樓齡
BTW 睇驗樓 2個驗樓都比好高分
唔知係唔係收買左個驗樓師

其實兩房實用可以睇睇粉中大兩房
468冇走廊好實用，做埋開放式廚房就超巨型廳，不過盤少
執到個高層就爽

御皇庭好難甩手

點解難甩手？
樓齡不高
又有會所

好少放出黎就真 啲盤少到

果邊無野食對住清河

睇錯以為御庭軒

咁咪5門歸心，咁先唔實用喎

唔係細兩房
係1,8號室，大兩房

係喎 我睇錯
呢隻舊則正 舊樓先有

yes
唔嫌舊同無會所
粉中都好唔錯
交通最好

得幾座有，果時等左好耐都冇盤

得20%單位
係要等下
一係再加少少要三房改兩房，仲大啲啲
但多盤

上次天鴿，上水有車去到其他地方，粉嶺至少兩日連的士都無架
Between粉嶺南交通會好過粉嶺北

冇走廊兩房應該都係果d比較細既眼鏡型兩房，其實有少少走廊都好正常，唔係話所有房有痴埋一舊既感覺，果少少走廊都睇唔開就真係算撚數啦

咁極端情況出唔到去都無所謂啦

個人牽晴～花都>碧湖，碧湖始終係鑽石廳難擺傢俬，牽晴花都各有各好，牽晴個人覺得質素好d,花都坐巴士既話就有華明總站，牽晴坐巴士預左企到落車

最後入左間3房

牽晴花都都住過
近年住前者 去邊都坐巴士為主
想有位坐其實就下時間就okay
朝早繁忙時間特別班次嗰d車未必一定爆
或者行半條街去另一d站咁

近排啲粉中三房成交價都低過市價小小
師兄執到荀嘢啦

same,之前我會行過華心果度搭

如果兩房入門計
姦情就無花都咁好用
花都392堅靚則
姦情贏景觀(剩係望山嗰邊)，管理加會所，同樓嘅質素
碧湖就真係好唔介意鑽石廳先好要
係會平啲
但最近火車站，樓下公園都好爽好靚

兩房上車計
花都≥牽晴>碧湖
再大啲大兩房或者三房就另計
但呎價都反映咗出來

反而姦情細兩房雖然靚景，但房細又多柱
大啲393望樓望到無癮
點都唔啱水心
兩個房苑計
我寧願要碧湖靚景441大兩房

住緊新樓，其實好少用會所，管理費又貴。想住翻舊啲好過

其實私樓既會所/泳池你係唔會點用
又其係泳池, 仲污糟過公眾泳池
N年都唔洗一次
會所d野係又貴又唔好食, GYM RM 有機壞又係十年都唔整/換
但你又要勁貴既管理費
所以唔好貪埋會所/泳池
買返D穩陣既樓仲好
不過聯和個邊又有樓起緊, 皇后山又起緊
到時區內真係唔知會唔會塞爆
建議都係買粉中/奸奸好
起碼已經發展完, 唔會再有新人口同你逼
唔介意就居屋景盛/嘉盛
昌盛不建議, 交通唔方便
仲要混左公屋

皇后山果班應該就唔會迫到聯和
佢地出聯和坐車都2個字
應該自成一區
但恆基個盤就大獲好似千幾個單位

聯和真係GG

花都點睇

花都好雞肋
商場有D舊
有FD 住緊, 我覺d積麻麻
比我揀會揀粉中

但係粉中外牆真係幾舊下

咁奸奸吧

其實最緊要都係自己鐘意
樓價升其實全部都係跟住上
北區d盤睇好少有d特別落後
居屋就危險d

喜歡花都兩邊廳分明
奸奸雖然都有
但兩者價錢差得遠

咁你買花都
不過住落真係另一回事

花都兩排咁起 好大部份單位樓對樓特別暗 一d都唔光猛行去火車站段路有一大段無遮陰 其實麻麻地

5座1800伙, 好似綠悠軒對面

粉嶺南蓬連仙館則邊房協都起緊成千個單位
同埋華明則邊都諗住又起公屋發展

睇遠d成個粉嶺都無得避

花都最殺食係果兩間房好用，同埋對面就係華明大型街市，其他野都奸奸好啲，成交呎價都反映到出嚟：奸奸》花都〉=碧湖

我個單位好光猛，朝朝太陽入晒屋

URGENT
如果同傾啱價錢
都傾到有優惠嘅佣金折扣
係咪係臨時買賣合約的時候
亦都白紙黑字寫清楚佣金% thanks

係 臨約會寫埋賣家同買家俾幾多佣

咁賣家睇到自己冇得減佣, 但買家有, 個賣家會唔會扭計都要求減佣

睇自己賣貴左定平左姐
賣貴左唔差在果一、二皮野

蓬蓮隔離應該唔係起樓吧？

好似係房協起緊

應該唔係，係學校擴建工程嚟

其實依家想係粉嶺揾大概450-480萬既1-2房單位係咪冇可能？

如果兩房既話有冇可能？ 定上水至大埔會唔會有咩好選擇？500萬～黎講有冇好推介

升左？

兩房 奸奸上返590

回升翻了

奸奸真係粉嶺樓王

行去火車站條路, DLLM 赤道黎
啲暗斜行撚死人

料薄水喉差，上面行路都聽到，爆喉係例牌，住過7 年，張繼聰同大肚淫K 末紅住過軒情姦，鄭佩佩住花都，成個鄉下婆

沙漠區，買罐汽水都要坐車

所以就有汽水機
維也納間2房
夠膽死叫515萬
平的都唔肯

如果皇后山有巴士，應該行新隧隊直出康樂園，估！勿插

有冇賣鼓油機

聯和墟食野就好 返工真係

嘉盛去火車站都唔方便?
算近啦8分鐘左右
景盛個邊應該再遠d wor
其實除非你住港鐵上蓋
否則好難可以係5分鐘內行到火車站
仲要唔熱
新居屋火炭都要行7分鐘
仲要勁多貨櫃車出入
因工業區

我住碧湖新樓，一樣冷氣機位漏水

水人買碧湖, 樓花入伙都依家廳個花槽都係會入水, 點整都係入, 仲要鑽石廳
電梯排住隊壞, 兩邊都住過 奸用料ok. 碧湖就最正係泳池

590
真係嚇死人咩

粉嶺中心3房兩客爭搶 705萬創屋歷史新高

新冠肺炎疫情持續緩和，連續14天無本地感染個案，樓市交投轉趨活躍。繼大型屋苑錄得破頂成交個案外，二綫屋苑樓價跟隨上升，粉嶺中心3房單位剛以705萬元易手，創屋苑史新高紀錄。

中原地產高級區域營業董事藍浩然指出，粉嶺區細價屋苑交投轉旺，過去周六日連錄搶盤成交，其中粉嶺中心B座高層6室，實用面積535平方呎，屬於3房間隔，而且連天台，業主叫價700萬元放盤，昨晚同時獲兩組買家出價，其中一名換樓客擔心遲買更貴，由還價690萬，追價15萬，以705萬購入單位，造價創屋苑歷史新高紀錄，將2018年中所創682萬紀錄再推高3%。

資料顯示，單位原業主於2007年以約180萬元購入單位，是次易手帳面獲利525萬元，期內升值2.9倍。

睇相有兩個天台盤, 雖然都係超開揚, 但個籠都係唔靚, 有一個仲要有order
但要搶高到咁咩？

我上年同一月份賣 呎價都係貴佢少少only
但講緊呢一年經歷緊革命 + 肺炎 cls

我今年年頭買細兩房，13xxx 呎
一買就爆武肺，以為收皮
點知升返

龍豐500樓下邊有可能呀？

最細果隻312定330

312 326果隻則都有可能

住過3年，今日買要大裝修，重有用石油氣

去火車站要駁程小巴，巴士線唔少不過要區內兜完先出區，五年後條粉嶺繞道喺綠悠軒後面落，到時唔知會唔會有改善。配套有街市圖書館戲院，聯和墟餐廳選擇多。同粉嶺南各有各好囉，睇吓你要咩。

望到先風水好

繞道咁快起好咩？

未計延誤🤡

牽晴 星期6 睇完, 星期日AA 打來業主 咬多25萬先放盤

窮撚真係一世唔使上車

反價潮咁返黎。。。

咁x痴線....

你有時間去睇下樓盤就知,一係企硬,一係收到AA 邊間邊間已經有人叫緊乜

乜乜.我呢D初哥第一次去睇真係會嚇到急,好想快D買

但如果講緊25萬差價 (假設係5-6M盤左右)
都唔係話可以諗都唔諗就追 雖然一開始拎出黎舊錢唔爭好遠

5球叫多25 個都成0.5%

等多一排疫情完左就唔係0.5%咁少

AA打心理戰咋，成q日同你講上次睇果間無左la,嚇你快d決定
盤死盤還在

依家都係學你咁諗

窮撚買樓真係用大半世去賭一舖

牽晴真係好多人睇，星期六日我對面屋個放盤好似141咁，心諗有冇咁旺

點解冇人講 金湖居 明珠華軒 富榮大廈？

係咪尺數大lump sum大
用家又多都好少盤

咁我住左呢度5年都覺得舒服， 交通又方便

齋住真心唔錯 而家搬番出市區痴住d大商場
反而覺得食野買日常一般野仲無咁方便 / 多選擇

Btw 巴打係5% 上車盤黎講25個叫好多啦

自🤡

大商場就乜都貴一截

係好Q多,真正自住既買家,真係一萬都叫多,搵容易,儲好撚難

巴打望火車個面定內園?

望華心
我睇個時望火車個時貴多起碼25個
有間高層望內園但成間有入牆櫃睇唔到有無漏水,驚伏

內園定華心無咩所謂， 不過朝早5點開始樓下啲巴士聲好應， 同埋有入夜有死飛車係成個粉嶺嚮喉,區議員都搞唔掂又捉唔到

有貨奸奸一定入大兩房，爽好多

我個位巴士站喺正樓下 又唔係好覺d聲 飛車就有時都會聽到
習慣咗又好似無乜野 起碼唔會訓緊都比佢嘈得醒先

上星期睇550M都叫有機會,依家應該無曬了

細兩房？

好多姦姦fans 有無花都既朋友

我住望火車向北 冬天好撚凍

都住過 其實都okay
純粹真係舊多少少
至於其他人講嘅漏水我又好彩無遇過

向和記(東南)冬暖夏涼 開窗生風呼呼吹

我睇過一間D 地板浮起曬即係有漏水?

利伸:真初哥一名

兩邊都睇過 買左花都 個則好d 巴士線又好d

花都個則靚， 400望落唔止400
不過外觀無奸奸咁靚係真

暫時仲後生頂得住,不過3度個次都要開暖氣

6月頭交樓？ 個間唔諗啦此終無得睇 價錢係靚

開幾多依家 來緊星期六 去睇多轉 睇聯和

同座向
但真係好大塵，係咪關樓下個地盤事
兩三日唔抺已經會封塵

咁全香港大部份地方都係咁 我又唔覺得特別嚴重
可能日頭番咗工無開 淨係唔熱嘅夜晚先會開窗

不過就算唔開窗其實都唔會細塵好多

btw 我搬走咗差唔多成年啦
樓下唔係起公園? 咁耐都未搞掂?

仲係地盤一個，但如果起好就前後都有公園
唔知攪到幾時

傻啦，邊有咁多反價。其實業主一早就係開呢個價，不過AA帶你上去睇報價嗌低少少，一則吸引你，不論你有冇興趣佢都可以上演反價戲碼，你縮就嚇你反價潮黎緊，宜家唔買之後更貴。你去馬就可以扮晒嘢由原價幫你傾少少落黎⋯

巴打又有道理,多謝指點

不過講真呢幾日花都牽情間點盤走得好快係真

自從睇左幾星期樓,發覺香港人真係好有錢,其實都好多(家庭)可以買到樓,

好似我呢D屋企真係係買樓上面0幫手既就真係難D.

咁你又唔好乏略每台客都搵緊幾個AA睇緊幾區,
仲有抽新樓呢? 所以有機會來來去去都係果堆人

仲有碧湖都係好少人講

碧湖當年一睇鑽石廳就不了

加油....

我住姦姦第7座 對正馬路火車
週末夜晚d撚屌飛車會嘈
唔計呢樣 整體好好住
好舒服 無嘢擋住 好多自然風 又光猛

住咗碧湖廿年
覺得好過牽晴花都

想請教下
如果想買姦姦
550萬左右
借8成
首期連埋雜費 150萬夠唔夠？

2成=110幻
佣=5.5幻
稅=16.5幻
律師=7000
MC大既=回贈

150幻夠晒啦

有乜野回贈？

我成日都諗揀得北區點解唔過埋關返深圳住

因為深圳都唔平

到時皇后山堆公屋 居屋入伙
粉嶺成個交通網絡應該會好爆
唔知粉嶺d私樓會唔會跌價/升幅減慢

希望北環線快啲開， 粉嶺去大西北下下要上水轉車再轉西鐵

Omg

gogogo

咪聽啲aa吹，再等下實會跌

去番晒5字頭入場價

牽晴間細兩房直逼600萬大關

逸峰開放式都5球

仲要得320

用料麻麻
開放式why not 囍逸

囍逸一房好過啦
5球夠買
囍逸開放式好細

同意同意

囍逸一房都唔駛5球駛撚買逸峰開放式
新又新過佢
地產商又好過去
用料又靚過去
係逸峰會所大d

係會所同商場呢兩個因素
有多一球budget寧願要帝庭
不過可能係投資客呢

Aa whatsapp話囍逸成交左單一房490
咁攪法黎緊都比佢拉到上5球

遲早既事老實講全香港有幾多棟樓係5球內呀

翠屏金獅都17k 河畔都20k啦 有幾出奇

最近d估價都差唔多升返曬

香港要等樓價跌 真係得1/2個月機會

19年年頭跌過 20年年頭又跌過

首都？

有fd睇中沙一 400幾呎3房萬六蚊呎740萬，一日就無左

又舊，又唔近地鐵站

舊係真,方便就好撚好方便,大把車搭,行去沙田圍10分鐘內,多野食

中原地產上水龍豐分行資深分區營業經理賴作智透露，上水中心6座高層A室，實用面積623平方呎，建築面積780平方呎，3房及士多房間隔，向北，景觀開揚。業主以863.8萬元將單位易手，折合平均實用呎價13,865元，屬近期新高價成交。

上水中心新高價

有邊度跌得勁？
之前跌左1個月都升番la

近期新高破左頂未？冇睇開

同粉嶺中心 差一個站 貴咁多

純粹計狗鐵附近範圍嘅民生鋪頭 / 交通配套
上水又好似好過粉嶺d嘅

巴打買咗邊度? 分享下

開番關就唔會有上水人咁樣講

我之前住粉嶺only

有d野係要落上水先有得食 / 買
但的確我唔會嚮往住喺嗰邊

273A 來回好快啫
上水係快在一出就公路去大西北

恭喜❗️

上水其實嘜都有 係俾支那狗破壞左姐，上水人不知幾想佢永久封關，呢幾個月好似活係天堂咁

粉嶺二手屋苑放盤速獲承接。利嘉閣羅富欽透露，區內牽晴間2座中層H室，實用面積約393方呎，為兩房間隔，外望內園景。單位放低鎖匙僅4個小時，已吸引5組客睇樓，最終以560萬港元零議價沽出，呎價約14,249元。

搶到呢

呾搶手

細一級單位,日字廳最近都做緊呢個價，呢隻實搶

其實區內上車盤做緊14K呢口價都好耐
姦情就黎15K

啱啱早幾個禮拜都加入粉嶺大家庭
花字頭，你呢？

係咪望到向南狗公園果個單位?

買左幾錢同埋幾多呎？

奸情成交多到呢

睇左碧湖牽晴花都幾個月，最後都係揀左碧湖

560萬開得唔算貴
細少少,384尺,向華心馬路果啲單位,近呢個月都開540-570

15K就即係去番上年6月-7月高峰果期

奸情多唔多shuttle 去火車站

好少何會搭 可能因為我住近巴士站嗰邊
行唔係真係慢好多

& 出去的話要喺對面落行番過車站
番黎會搭273 / 273A

印象中繁忙時間15min左右一班
但中間有d時間會突然停一個半個鐘咁

個人覺得住聯和墟自成一角個feel 正啲

聯和墟幾好 中西日韓泰乜野食都有 百佳惠康街市 銀行戲院乜都有 係衰交通

巴士總站幾時加多啲線出尖沙咀港島

如果靠港鐵出入，花都牽晴都唔近

當初爆武肺最早跑出之一
啲生化裝入去消毒

勁多支那人喺裡面住
之前成日見有支那人同啲經紀喺嗰邊行出行入
爆武肺嗰陣成日見支那人唔戴口罩喺啲大廈裡面走出嚟

個會所出哂名俾街外人偷入去用

裡面條私家路成日封路維修

多啲香港人走去住番都好
如果唔係會淪陷

牽晴我諗都要行15分鐘

聯和自給自足，不過近年越多人住沙頭角，買野要一齊逼，交通就睇你去邊多，都有直接巴士出去

我暫時仲行得快，穿公園過，10分鐘內

越黎越多人係個邊住 樓價唔知會跌定升

黎緊聯和墟會翻又覆地轉變
北環線， 仲有皇后山都動左工

北環線既站同聯和墟又好似有段距離

碧湖接受到鑽石廳其實唔錯，廳窗接近落地玻璃

北環線聯和墟有站咩？

北環係落馬洲去錦上路個段

粉嶺好奇怪，粉南貴過地鐵上蓋

之前住邊區

去過睇名都你就明
同埋粉南10分鐘內到火車站
都算鐵路盤

唔好呃自己啦
行2，3個字都話鐵路盤你同aa有咩分別

你有冇落地睇過?
有冇搭273?

成日去百和踢波啦
我認同花都奸情係方便
但點都唔會係大眾認知嘅鐵路盤掛

好
始終鐵唔鐵路盤無客觀標準
即係大家覺得10分鐘腳程/村巴/273都算係?

手快快
百福先啱
自膠

我投唔係~

利申: 住過姦

姦情同碧湖同行過都可以好易行到過去
好多時都係依賴鐵路出入
又唔一定係absolate distance係幾多米或者幾多分鐘先叫做係
TKO都有唔少so called 鐵路上蓋
康城行到去大堂都10分鐘啦
相比之下碧湖姦情算好暢達
所以我係話都算叫鐵路盤

所以真係唔可以用時間去計
你講到康城嗰啲咁多期真係頭行到尾都10幾分鐘
我就覺得唔使淋雨係一個重要標準

最後揀左碧湖係因為最近鐡路 一條直路有瓦遮頭
最緊要唔駛望樓境

所以碧湖姦情依家好行好多

住到粉嶺都仲要樓望樓真係好慘,
細兩房黎講, 相比之下我都係寧願要碧湖開揚景
好過牽情內園樓望樓

果時都有認真考慮過，最後再買都係簡左粉中。
粉嶺對我黎講已經遠，落車唔想再行太耐。特別夏天時。

之前住姦開揚細2房 覺得好舒服
上年15k呎賣咗 諗番其實粉嶺都要呢口價好鬼貴

住過樓望樓真係好抑鬱
喺屋企都想長期拉窗簾
情願住舊啲都想要開揚景

我角度得名都係，粉中都唔算（雖然都近同商場穿到過去唔驚落雨）

fatfat巴打之後有無入貨

名都太多人太雜

所以除左淋雨
第二我覺得係唔使穿過其他屋苑商場先去到站

睇過聯和啲新樓開揚到真係冇得彈
不過諗埋交通問題真係唔敢要
將來可能會好啲

有呀 但貴賣貴買其實仲衰過唔郁
係要搬番近屋企人先焗換樓 無計

加左蓋， 奸奸穿埋碧湖過都唔使濕身

望華心， 隔左條馬路算唔算

唔係聯和分支家庭
真係好難搬過去
上粉兩頭都唔近，行都幾個字
巴士唔太清楚，但好似好多都兜完上粉先出去
最吸引係都叫多嘢食同埋唔多蝗

不過定義唔同冇所謂啦
粉中管理比花都果邊屋苑差我覺得，不過我加碼最後都係簡左粉中

睇觀感，如果個距離足夠令你安心沖完涼行出廳唔使拉窗簾我覺得ok

Exactly, 最後放棄奸情花都所有望樓境，揀左碧湖向公路開揚山境

少去果邊，印象港鐵出行過足球場之後有個斑馬線， 果個位都唔駛濕身？

未收樓睇樓時覺得個單位唔算嘈 輕微車聲
其實牽情望公路盤就最正，不過少放盤同貴價d

俾多少少錢裝隔音玻璃, 好好多

價好硬
之前睇係碼5球中, 呎價14-15K
房D位唔見使, 不了

呢樣一定

姦情係管的好嚴，裝窗口機都唔得
影響大廈外觀
不過玻璃唔影響大廈外觀

姦姦要睇大兩房是常識吧

可能本身無去水喉
自己裝窗口機除左外觀
仲會影響結構同漏水問題

大兩房要開揚係極少盤

好貴,預再貴一成

之前走左個4座定5座
6B望山, 要5.88M

6樓都要5m9...

428好用好多
細兩房山景都叫緊成15K

之前住384 2張床都造哂上窗台
除咗廚房覺得細咗少少之外 其他廳房都可接受

果時細同大兩房差廿個， 揀左大，
同埋4座個所謂山景睇到好少

咁愉景新城都係鐵路盤

重要標準，唔係唯一標準
將軍澳調景嶺荃灣呢啲天橋城市更加反映到唔係有天橋接駁鐵路就可以叫鐵路盤

我覺得概念係易唔易acess到鐵路, 好多時都係相對概念
萬景峰、嘉湖更遠、更難去到鐵路啦

上中都買到

嘉湖輕鐵都叫鐵嘅

唔覺牽晴係鐵路盤
只係行過去車站唔算遠

自己覺得5分鐘內行到先算
有fd住萬景
行過去荃西荃灣都要10分鐘以上
真係得海之戀荃城匯綠楊先算

同價我寧願要粉嶺
上中細單位我覺得好難擺
又多大劣人
講好住粉嶺過哂上水頭

唔行唔知身體好， 條天橋日日來回廿分鐘

唔想同水貨客逼已經係理由

嘉湖美湖、景湖各北, 高層北望神州好開揚

向北

上中五門歸心我都好憎
不過坐鐵叫有位，粉嶺上就難了

萬景根本兩邊都唔近去地鐵要經9萬個商場
去西鐵又要兜如心荃城

諗起都想炸左佢
仲要縮到9卡

開返學過萬跨境學生

咁我住緊5座望山個景仲廣闊過佢...

荃灣真係好多人
雖然交通方便又多大商場
當年仲想去抽荃城
依家我寧願住翻粉嶺靜靜地算

不過荃西樓價依家升到痴晒線

前兩年D新樓砌哂個價
屋企有層係工廠3寶 兩房, 都16K 一呎, 一直覺得唔值

第時大埔火炭大圍新盤入伙，黨又得9卡，應該得北區撚先上到黨

工廠黎緊好似有橋過荃西
16k 都叫合理 係生活環境差少少

已經有, 但樓下個環境真係
同D廠佬打大赤肋 一齊迫

直通過海,好難唔貴

聯和墟三寶呢?

同西鐵一樣命運
繁時都講緊3分鐘一班，唔知仲可以點密

聯和墟 要返工既都唔駛諗啦 退休住就幾好

上水太平邨平熙樓中高層1室，實用面積496，方呎，已補價，最後已510萬元沽出，做價創屋苑新高，平均每呎約10,282元。

Cls

呢個價買到旭埔喎
質素大家都差，起碼旭埔喺正火車站

呢個星期成左2個546呎都係500頭

睇到呢啲成交
都好想知買家係咩人

有無咁惡劣

所以不要質疑，只要信價錢。

買大圍新鴻基啦
識買一定買新鴻基
唔買一定變成基

朝早個巴士站都有好多車出九龍港島

其實北區黎講
最似一個社區係聯和

直接新鴻基大圍仲好

係出粉嶺黨鐵站條隊惡劣啲， 巴士無咁差， 但都多人

其實係 配套最好係聯和墟 又咁多食肆又有戲院街市
粉嶺南想搵啖好食其實選擇唔多

交通搞好d既話係幾唔錯，可惜皇后山同埋恆基新盤，可能搞到仲逼，交通難疏道

遲啲有粉嶺繞道同粉嶺北站

基本上對應番東西鐵同東涌線

荃灣西=青衣=沙田/火炭
美孚=荔景=大圍
馬鞍山線=荃灣線

你就見到其實呢堆地段係差不多價值
上水/粉嶺 個價同 屯門/兆康 差不多，但貴過東涌

黨鐵轉九卡咪又係迫爆
房協新盤又千幾戶

粉嶺牽晴間剛錄得一宗搶盤成交，單位放盤僅4小時內已經有5組準買家前往睇樓，最終更加在沒有議價情況下成交。

涉及單位為牽晴間2座中層H室，單位實用面積約393平方呎，兩房戶，外望園景。利嘉閣地產高級經理羅富欽透露，單位屬於鎖匙盤，業主放盤僅4個小時，已經極速吸引5組客人爭相睇樓，即以零議價沽出，作價560萬元，實用呎價約14,249元。

咁多位大佬又話跌嘅

住左花都 5年
出入覺得好方便wo
行又行到去坐火車
樓下過條穚就華明巴士站
九龍灣返黎交通順的話28-30分鐘就落得車
岩岩係尖沙咀 坐270A 40分鐘就返到花都樓下
試過同一個住市區既同事講過 佢話我吹水啦 邊可能咁快....
但...我呃佢做咩.....有無粉嶺巴打有同樣經歷...人地以為你出入一定要二個鐘先合理咁

唔係番工時間就係

係 277X 其實只要吐公 同東九龍有咩大件事就算繁時 都係40 分鐘左右返到
反而有個同事住安達 話就話九龍區佢出入都叫哂救命...有時旺角 尖沙咀呢d時間 同佢見完客食完飯番屋企 可以我落得車 佢仲漫遊緊東九龍 或者係藍田排緊長龍等轉車

今日我親戚問綠悠軒兩房放到幾多,個AA 話可以開620

有冇埋前一版？

4月同 5月最多可以差成一成

預劈返落黎幾多？

除左粉中，其他都升得好急

住粉南就一定係吐露港d車快
如果行大欖嗰d e.g. 978
其實都幾耐下

粉中相對少盤放 問過AA

反彈哂

唉 點玩呀大佬

花都上兩個月都見到啲4百尾
而家都無哂

儲極都追唔到。。。

一手樓開賣番二手樓價應該慢慢會合理番

呢個價唔洗買北區啦

有無人講下上水
成個POST都係粉嶺

太平邨公屋510，上水中心498

好多因素既 例如家庭分支想近家人

上中有498?幾時

我只會參考近期成交價，或同區同質素價
上網價真係睇完就算

好似係呢一張，之前經過樓下影落的

姦姦 穿600

唔準的，要睇成交價

上星期細兩房成咗540

粉嶺中心樓價半個月就錄得第二度破頂。中原藍浩然昨表示，該屋苑一個520方呎連天台單位，以718萬元售出，作價創盤歷史新高，呎價13,808元。根據資料顯示，該盤本月初才錄得歷來首宗「7字頭」成交，為一個頂層連天台戶，面積535方呎，成交價705萬元，新紀錄進一步推高約1.8%。

睇牙力囉，有裝修同零裝修，座向都唔同啦！均價當5百囉

中原地產高級區域營業董事藍浩然透露，粉嶺花都廣場3座高層D室，實用面積370平方呎，業主原本叫價535萬放盤，周未同時有兩組準買家出價洽購，最終搶貴3萬，以538萬元易手。

資料顯示，原業主早於2011年以約185萬元購入單位，持貨9年帳面獲利約353萬元離場。

搶到貴過開價買

粉嶺都住過幾個地方

1. 粉嶺名都
講真交通算方便, 又有黨鐵
不過華懋樓, 好撚殘舊,
臨尾搬果幾日漏水漏到閪,
垃圾管理, 隔離屋試比人淋紅油

2. 帝庭軒
交通就真係爭 d d, 去九龍東果邊都好 d,
出旺角 TST 果 d 唔搭黨鐵就含撚
不過屋苑保養得唔錯, 幾新淨

3. 瓏山 1 號
新樓就真係靚 d 嘅, lift 口好寬敞,
住得幾舒服, 管理都 ok 呀不過即係管理費貴
可惜車位好撚貴, 要泊帝庭軒, 依家唔撚搭黨鐵喇
有架 673 過海好方便, 如果出旺角果 d 就一係揸車一係的士
靜靜地伙數唔多幾好住

我俾錢你 你賣俾我

460嗰個係凶宅

樓望樓 細兩房都做到呢個價
一個月前392向東南望山先523成交

愈換愈靚
我都覺瓏山應該係北區最靚o既分層單位

不如你講下有咩揀
建設下個討論

550以下有兩房3百幾呎
唔買北區就得返大西北
沙一嗰啲細成百呎

大埔中心都幾好呀

咁又唔好過北區幾多唔使買北區所以買大埔

細單嘢？平咁少！自然死在家？

大埔有大商場呢個係贏粉嶺
但大埔中心地帶太過依賴巴士..係你覺得佢d車 密過粉嶺 但唔好忘記佢地人口最多既地方係遠離地鐵站 相反粉嶺最多人既粉嶺南 粉嶺中 都係15分鐘內"步" 程去到鐵路站...眼見facebook d人成日叫春話大埔點3架都未黎1架277x 又唔唸下大家城市結構有咩唔同而且北區近年有條N373 做足全晚 叫做好過大埔
而且數數條東鐵線 有相當數量對外巴士而又近鐵路站既 就係大圍 沙田 之後買得大圍沙田又近鐵路站既 都唔係一般上車盤價 一係接受到更細 同更舊再數得返粉嶺上水

出TST有一日一班270C

買左碧湖大2房
對鐵路 火車經過會嘈
但對比奸奸真係平10%

嘈嘈下就懶

550以下 點會冇2房三百幾尺
除左北區大西北 係大埔任揀咁濟

瓏山 1 號係最新最靚，但個價真係唔多升得起，可能因為開賣個價都已經比同區貴，而家聯和3寶呎價同佢都係差唔多，對想住新樓既買家黎講都算抵住

所以好似唔多放盤,
佢主打大單位, 當時都係 target 區內用家換樓

又話攬炒 又話大衰退

慣

天熱無所謂關窗都無乜聲 冬天想開窗訓好難頂 成1點先無車 第日5點幾又嘈過

低層？

師兄諗住鑽石廳點擺電視

睇座數同層數，有d座低層d唔覺嘈，有d座高層d都嘈

粉嶺南有架超頻密273/273A循環兜哂碧湖/牽晴/花都/欣盛/華明，5-10分鐘到東鐵/返到屋企，買送用埋華明個新街市，間間都係6M樓下，性價比高，聯和三寶就新好多，但交通，明明路程唔係遠，但唔知點解等車加出返東鐵站都要15-20分鐘

利申：住左粉嶺三年

斜視

如果唔係繁忙時間
你坐綠van番聯和都好快
10分鐘唔駛
利申：住左粉嶺二十年

粉火小巴去聯和好密喎
聯和三寶又小巴又巴士出火車站
住係粉嶺三十幾年

想知聯和朝早出東鐵係點？ 小巴線夠唔夠密？個邊d樓新d樓價唔算離地真係好吸引，但擔心朝早出去東鐵耐...
同埋粉嶺有冇機起個似樣d既商場

朝早條隊長撚到仆街
排到加上埋車應該同你行過去時間差唔多
粉嶺起大商場會變上水 不了

粉嶺繞道起完會唔會好d...
btw 有冇人等左條沙中線通車好耐，而家出中環轉3次車（搭長途巴士會暈），如果成功通車北區真係方便好多...

有排等，一路delay

同時啲270C 270D 278A 279A又冇人搭

出旺角應該埋270D做全日

沙中因為紅磡站單野預左有排

278A算多人搭

疫情之前可以坐巴士去上水廣場搭W3，去到沙田火車站。不過宜家W3暫時停咗

大埔仲有73/73A

仲有73B，不過行大窩西再加四點後無車真係戇鳩鳩

校網黎講，北區同大埔差得遠唔遠？

一樣有蝗 北區唔駛講實多 屌你係太和間麥記全部著校服都講支那話

大埔係明顯好啲既

270C/D 冇咁旺場。但278A/978A 一站坐滿，成日要企

頭站都企咁誇

270C:30%
270D:60%
278A:63%
279A:62%
978A:80%
673:65%

即係得978A要企
270C甚至窗口位都唔滿

粉嶺朝早點出港島東最快？

華明一帶搭678
粉嶺火車站一帶 搭 黨鐵去紅磡轉隧巴
聯和墟搭673去東隧轉車/去粉火搭鐵

花都3房差唔多700萬算係高過市價？

哇 7球粉嶺係好少見

利申 住粉嶺南

上車盤繼續gogogo

啲人咁有信心

北區好低水，屋苑500幾呎睇下太和大埔都7M-8M，再出d火炭沙田大圍唔洗諗，貴到pk

唔係鐘情於北區，但次次搭出少少睇下可唔可以搬近幾個站，真係好貴唔係講笑，去沙田20mins，但個樓價係相差好遠

沙一4百呎已經過7球

各位巴絲點睇逸峰

漏水

點漏水法

逸峰唔平呀 兩房要600

新樓實貴d

D用料都差差地
唔值呢口價

以住來講逸峰算唔錯
附近生活配套齊,食野，娛樂，街市, 圖書館咩都有
因為離火車站遠d，自由行個班又無咁多
唯一係返工既駁多程過火車站就慢左少少

聯和墟 自給自足自成一角， 大街市， 小店， 食肆又多

今日多左間凶宅減價盤了
粉嶺牽晴間
同層真係多得黑警唔少
從今天起估唔到價
無人接手，賣唔岀了

基本生活需求都可以唔洗出聯和墟
野食夠多元化 最緊要小大陸人

邊座幾樓？

咁快估唔到
邊座❓

幾時

附近皇后山公屋入伙 仲有上水粉嶺幾個公屋盤 一定多支那狗 不了 東鐵遲啲仲要得九卡

唔清楚，不過啱啱睇自己嗰座反而升咗幾萬
無論如何，黑警抵撚死，唔介意我層樓價跌，最緊要你哋死得冇價值

哩個網資料係咪唔UPDATE？

唔係，今日睇又多咗一萬蚊

粉嶺樓好似呢幾星期冇點跟大圍升

之前都無乜跟大圍跌

係。但係都唔少成交，走左好多貨...

花都都仲5百幾R曬頭

感覺粉嶺討論度唔夠屯元天多，好多人唔識呢邊d屋苑

都正常既，自住既居多，好少人一開始會諗搬嚟呢度

始終有鐵直落中環係指標

加上好多人聽到北區都檸哂頭，唔會知粉嶺係純住宅區，花都牽明2x年樓齡外觀靚仔叫做有泳池近mtr，都係5百幾，反而屯門碼頭d舊陳皮仲多人識

等沙中直式全條開曬會唔會有啲反應

會，等緊2022首季，而家返工轉3次車好辛苦，屯馬通車之後好多去九龍東d人係大圍轉車，疏導左九龍塘人流，以前要等兩三班先上到車

上水粉嶺仲有冇500萬樓下揀
睇岩逸峯 但好似有漏水問題

應該得居屋同龍豐

上兩個月唔買 錯失機會

宜加個樓市好靜，有排跌。國安法唔係講笑

真係會跌? 成日睇盤D價有升冇跌

如果真係有住屋需要，呢個時候可以大膽還價。

冇乜經驗, 係咪嗌減1成都唔過份?

睇佢叫價，有d離地價還價兩成先係市價。要參考同類型成交價

呢個時候9成上車係咪好不智

粉嶺公屋200幾尺都叫380萬，業主唔肯點減

真係痴線 點玩呀。。。

景林百幾呎都300幾，200呎呢口價好合理，成個北區都冇呢個lump sum

話哂叫有間屋

上個月仲有四百萬既盤 今個月正正常常都要五百萬

5M有間正常私樓仲想點

仲夠膽買樓

D單幢唐樓

唔係講笑 都幾貴

想問下大家聯和壚粉嶺花園點睇？ 有冇住緊分享下

碧湖，名都同埋花都

你睇中佢呎價平定低密度？粉嶺花園好少成交，用家多，差唔多價位我會揀維也納花園

呎價平呀,雖然33年樓同埋無lift要行樓梯,但其他野都ookk咁呀,所以問下有冇人住過覺得點

講多少少，維也納花園唔算近東鐵，但一條大直路行到去，粉嶺花園個位好尷尬，要落隧道又上又落，穿過祥華再上樓梯先到東鐵

雖然得3層但冇lift好冷門既屋苑，會唔會諗下榮輝中心

3寶行15分鐘左右到東鐵，粉嶺花園行去粉嶺站應該10分鐘左右都到到既
行法院個邊應覺上舒服同快過祥華個邊

[/member]

搭車經過雞地個邊好多屋苑eg華慧園/百福花園/蔚翠花園，有冇人可以分享下

sor 雞嶺先岩 雞地係元朗

究竟有仲有咩可以令港樓跌。。。

仲要行15分鐘，人地住粉嶺中心已經坐去到大學站

粉嶺最豪屋苑係邊個

唔覺粉嶺有grand既屋苑全部都好貼地

瓏山一號囉

皇府山？

上水架，同埋外表好普通，如果有帝峯皇殿個種級數，我相信好多大陸人會買

無知問下,北區出港島要唔要一個鐘?

要，有沙中就唔洗45mins車程

奕翠園?
置福圍果堆就好似九龍塘, 件件千幾呎起跳

最新消息係2022第一季，就算delay都不遠己，想換樓等埋沙中睇下市況點

個人覺得within 1h 直出金鐘係好大優勢，就算到時個市放唔到目標價，我都會hold住等下先

對面屋邨

北角要個半鐘

堆獨立屋

你買名都最近鐵個座有沙中去北角1h計埋金鐵轉車，遠少少都唔得
題外話 香港兩大CBD係中環同尖咀，最遠既站搭過去一定係within 1h，宏觀咁睇買樓唔會以東九/港島東計算一個地方既交通時間除非你第一要求係返工要快

有邊個唔想翻工快

係budget有限下，想住得好d既人，例
如會所配套

其實粉嶺去金鐘淨車程51分鐘 中環52分鐘 銅鑼灣57分鐘 source 黨鐵app
睇下你去邊， 係紅磡轉過海巴又得

開左沙中綫就會方便好多

岩

聯儲局又公佈繼續 接近零息

預期喇。 大西北納米樓400萬，gogo

「有冇皇府山住戶分享下用家感受

我淨係知個會所好靚

最後上車機會
粉嶺200呎公屋 傾左一個星期 374萬到買唔買好
我知on9 再升地方都冇黎扑野

假膠？

On9先買公屋

以前去嗰度租過有乜想問

諗住執一執 都叫有間屋

你要計返租出去要有3-4厘，而家好多納米公屋都係咁玩，租值好高，已補公屋因為低水，hold幾年都賺幾廿萬，但唔好高追

樓是自住的

重可唔可以比多d?
去番4百萬樓上多d 正常單位
起碼都有番3百呎

仲要買200呎納米粉嶺公屋
堅on9
都成$18700一呎

接受到天水圍唔試下抽濕地倨新盤？ 好似最平一樣4球有找

真定假呀 似吹撚曬水多 400買私樓開放式好過啦 屯門都大把駛撚買公屋